<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Contract xmlns="http://hl7.org/fhir">
                                                  
Публичный договор № 
<contractNumber>[номер договора]</contractNumber>


 
г. Нур-Султан
<contractDate>[дата договора]</contractDate>

 

АО «НК «ҚазАвтоЖол» в качестве доверительного управляющего по Договору от 30.05.2013г. №2/7, от имени которого действует Филиал «Дирекция платных автомобильных дорог», именуемый в дальнейшем «Оператор», в лице
<data>
<operatorPosition> [должность подписанта Оператора] </operatorPosition>
 <operatorFio> [ФИО подписанта Оператора] </operatorFio>
 <textContract>, действующего на основании</textContract>

  <operatorDoc> [документ руководителя] </operatorDoc>
    с одной стороны, и 
<companyName>[Название Пользователя] </companyName>,
 именуемое в дальнейшем «Пользователь», в лице
  <userPosition> [должность руководителя Пользователя] </userPosition>
 <userFio>[ФИО руководителя Пользователя]</userFio> 
 <userDoc> [действующего на основании Документ Пользователя] </userDoc>
 </data>
  с другой стороны, заключили настоящий Договор, лицу, присоединившемуся к настоящему Договору в соответствии с определенными в нем условиями, именуемому в дальнейшем «Пользователь» пришли к соглашению о нижеследующем:

1.	Основные понятия и определения

Организатор платного движения – Национальный оператор по управлению автомобильными дорогами (далее - Оператор)  – АО «НК «ҚазАвтоЖол» в лице филиала «Дирекция платных автомобильных дорог» осуществляющий полномочия, установленные действующим законодательством Республики Казахстан. 
Представитель Оператора – лицо, уполномоченное Оператором представлять его интересы по вопросам, связанным с оказанием Услуг.
Пользователи платными автомобильными дорогами (далее - Пользователи) – физические и юридические лица, являющиеся участниками дорожного движения или осуществляющие иную деятельность в пределах полосы отвода автомобильных дорог и придорожной полосы.
Платные автомобильные дороги (участки) (далее - Платные участки) – автомобильные дороги (участки), в отношении которых принято решение об использовании их на платной основе и за проезд по которым взимается плата.
Программно-аппаратный комплекс взимания платы за проезд (Система взимания платы) (далее - СВП) – совокупность оборудования, программного обеспечения и элементов автомобильной дороги, предназначенных для взимания платы за проезд по Платным участкам.
Пункт взимания платы (далее - ПВП) – пропускной пункт, расположенный на выезде с Платного участка, оборудованный техническими устройствами, позволяющими идентифицировать автотранспортные средства, а также контролировать и организовывать процесс взимания платы с использованием различных способов оплаты.
Договор- соглашение двух или нескольких лиц об установлении, изменении или прекращении гражданских прав и обязанностей.
Услуга – организация Оператором повышенного качества проезда с обеспечением возможности высокой, безопасной скорости движения транспортного средства на всем протяжении Платного участка, а также действия Оператора по взиманию платы за проезд по Платному участку с использованием соверменных способов оплаты.
Правила взимания платы за проезд по платной автомобильной дороге (участку) – правовой акт регламентирующий порядок взимания платы за проезд по Платным участкам, утверждаемый уполномоченным государственным органом в соответствии с действующим законодательством.
Контрольная арка – расположенный на Платных участках комплекс технических устройств, предназначенный для идентификации и учёта транспортных средств. 
Ставка – это размер платы за проезд по Зонам Платных участков, установленный уполномоченным государственным органом по автомобильным дорогам в соответствии с действующим законодательством Республики Казахстан.
Зона – это отрезок дороги Платного участка, имеющий свою протяженность и определенную ставку платы за проезд в зависимости от грузоподъемности и типа транспортных средств.
Предварительная оплата – денежные средства, зачисленные на лицевой счет и/или на счет ГРНЗ, достаточные для оплаты за проезд по Платным участкам. 
Полоса ПВП безостановочного проезда – полоса выезда с Платных участков дорог для Пользователей через ПВП, внесших абонентскую плату или предоплату. Полоса ПВП безостановочного проезда имеет отличительные черты, соответствующее обозначение дорожными знаками и может быть окрашена в зеленый цвет. 
Абонентская плата – плата за проезд, установленная уполномоченным государственным органом на определенный период. 
Лицевой счет – счет учета в СВП, закрепленный за Пользователем для учета объема оказанных Услуг, поступления и расходования денежных средств, внесенных в рамках заключенного Договора.
ГРНЗ – государственный регистрационный номерной знак автотранспортного средства, изделие, содержащее индивидуальное буквенно-цифровое обозначение, присваиваемое механическому автотранспортному средству уполномоченным государственным органом.
Счет ГРНЗ — это индивидуальный счет Пользователя в СВП. Идентификатором счета является ГРНЗ транспортного средства.   
Маршрутная карта – маршрут движения по Платному участку, определенный и оплаченный Пользователем посредством мобильного приложения.
Терминал – устройство программно-аппаратного комплекса, оборудованное техническими средствами для взимания платы с Пользователя за проезд по Платным участкам, расположенное на ПВП.
RFID метка – бортовое устройство, используемое для идентификации автотранспортного средства, наряду с ГРНЗ, при проезде по Платному участку и является собственностью Оператора.              
ДТП - дорожно-транспортное происшествие событие, возникшие в процессе движения транспортного средства по Платному участку и с его участием, повлекшее причинение вреда здоровью, смерть человека, повреждение транспортного средства, нанесение материального ущерба имуществу Оператора, вследствие ДТП.
Акт ДТП – документ, в котором отражено событие, возникшие вследствие ДТП на Платном участке с участием транспортного средства Пользователя. 
Акт об отсутствии оплаты за проезд – документ, свидетельствующий о факте проезда Пользователя без оплаты по Платному участку, который формируется представителем Оператора, один экземпляр которого выдается Пользователю.
Уведомление – документ, содержащий информацию о наличии задолженности Пользователя за проезд по Платному участку, о сроке оплаты задолженности, ответственность в отношении Пользователя в случае неуплаты. Уведомление может быть, как на бумажном носителе, так и в виде – смс- сообщения, PUSH-уведомление в мобильном приложении. 
Несвоевременная оплата за проезд – отсутствие и/или недостаточность денежных средств на счету ГРНЗ и/или лицевом счете для платы за проезд в момент списания.
Счет на оплату – документ, содержащий платежные реквизиты Оператора, которые Пользователь использует для перевода денежных средств за оказанные Услуги.
Контакт – центр – структурное подразделение Оператора, осуществляющее обработку обращений от Пользователей, посредством голосовых каналов связи, электронных и почтовых услуг, а также осуществляющий работу с обращениями Пользователей в режиме онлайн - чата. 
Личный кабинет – зарегистрированный Пользователем персональный раздел Пользователя на интернет-ресурсе Оператора или в мобильном приложении, имеющий графический интерфейс для получения информации о движении денежных средств на Лицевом счете и счете ГРНЗ, а также пополнении счетов, управления Услугами и получения иной информации касательно работы Платных участков.
Сайт Оператора – информационный ресурс Оператора в сети Интернет (www.QAJ.kz)
Мобильное приложение – (QAJ.kz) - программное обеспечение, предназначенное для работы на смартфонах и других мобильных устройствах. 

2.	Предмет договора 

2.1.	 Оператор предоставляет Услугу, а Пользователь оплачивает оказываемую Оператором Услугу в порядке, предусмотренном настоящим Договором, в соответствии с Правилами взимания платы и Ставками. 
2.2.	 Настоящий Договор является публичным, условия которого разработаны в соответствии с законодательством Республики Казахстан и устанавливаются Оператором самостоятельно. Условия Договора принимаются Пользователем путем присоединения к нему в целом, в момент въезда на Платный участок.
2.3.	Перечень транспортных средств Пользователя указываются в Приложении №2 к настоящему Договору.

3.	Стоимость услуг и порядок расчетов.

3.1.	Стоимость Услуги складывается из стоимости проезда по Зонам Платного участка в соответствии со Ставками.
3.2.	 Оплата за Услугу производится следующими способами:
	по предварительной оплате; 
	оплата на ПВП.
3.3.	Плата за проезд по Платным участкам производится в национальной валюте Республики Казахстан.

4.	RFID-метка

4.1.	RFID-метка дает Пользователю возможность безостановочного проезда через ПВП.
4.2.	RFID-метка регистрируется в СВП с внесением данных. Результатом регистрации является закрепление идентификатора RFID-метки за ГРНЗ Пользователя, с приложением: 
	документ, удостоверяющий личность;
	свидетельство о регистрации транспортного средства;
	контактный номер мобильного телефона;
	адрес фактического проживания и адрес регистрации по месту постоянного проживания.
4.3.	Оператор или уполномоченное Оператором лицо устанавливает RFID-метку на транспортное средство Пользователя на граничных пунктах, в Центрах работы с клиентами, ПВП.
4.4.	Первичная установка RFID-метки осуществляется на бесплатной основе, повторная осуществляется на платной основе.
4.5.	RFID-метка не подлежит снятию, передаче Пользователем третьему лицу или установке на другое транспортное средство.
4.6.	Пользователь несет ответственность за сохранность RFID-метки на всем протяжении срока службы RFID-метки.
4.7.	В случае повреждения RFID-метки или изменения ГРНЗ транспортного средства в ходе ее эксплуатации, Пользователю необходимо обратиться в ближайшее отделение Оператора для повторной установки RFID-метки. 

5.	Порядок расчетов за проезд 

5.1.	 Плата за проезд по Платным участкам взимается в порядке установленные нормативно-правовыми актами, Правилами и действующим законодательством Республики Казахстан.
5.2.	 Списание денежных средств со счета ГРНЗ и/или лицевого счета в следующем порядке:
5.2.1. задолженность за проезд;
5.2.2. текущее начисление платы за проезд.
             
6. Права и обязанности Сторон

6.1. Оператор имеет право:
6.1.1. осуществлять сбор и обработку персональных данных, в соответствии с Законом Республики Казахстан «О персональных данных и их защите» и иными законодательными актами Республики Казахстан;
6.1.2. фиксировать факты въезда и выезда на Платный участок автотранспортных средств, с помощью идентифицирующих технических устройств;
6.1.3. применять различные способы и технические средства для идентификации транспортных средств Пользователей, проезжающих по Платному участку;  
6.1.4. блокировать движение на ПВП при помощи барьера и/или шлагбаума, в случае если Пользователь отказывается соблюдать установленные условия Правил и настоящего Договора.
В случае если Пользователь при выезде с Платного участка, вне зависимости от причины (отсутствие наличных денежных средств, неисправность банковской карты и прочее) не осуществил оплату, Оператор вправе истребовать копии документов, удостоверяющие личность Пользователя, свидетельство о регистрации транспортного средства для идентификации данных Пользователя и составить в отношении такого Пользователя акт об отсутствии оплаты за проезд Приложение № 1 к настоящему Договору. На основании Акта Оператор направляет Пользователю «Уведомление о наличии задолженности за проезд по Платному участку». Оплата по Акту осуществляется в срок, установленный Оператором, указанный в Акте и/или Уведомлении;
6.1.5. при возникновении технических сбоев СВП, открывать шлагбаумы для свободного проезда транспортных средств с сохранением всех начислений за проезд. 
В случае если у Оператора возникает необходимость проведения технических работ СВП, то Оператор оставляет за собой право переключить работу СВП на аварийный режим работы с взиманием платы только за последнюю прилегающую зону, где внесённая плата за проезд Пользователем будет пополнением счета ГРНЗ Пользователя.
6.1.6. переместить оставленное и/или аварийное транспортное средство Пользователя, если указанное транспортное средство создает опасность для движения других транспортных средств по Платному участку, либо затрудняет движение других транспортных средств и создает замедление скорости движения транспортного потока. Перемещение транспортного средства производится по направлению движения, на ближайшую стоянку Платного участка, где стоянка такого транспортного средства разрешена. При этом плата за перемещение такого транспортного средства с Пользователя не взимается.
В случае если на Платном участке произошло ДТП с участием транспортного средства Пользователя с нанесением материального ущерба имуществу Оператора, то Оператор вправе в одностороннем порядке составить Акт на месте ДТП Приложение №3 к настоящему Договору для последующего взыскания суммы за нанесенный материальный ущерб имуществу Оператора с Пользователя в порядке действующего законодательства Республики Казахстан;
6.1.7. о фактах выброса мусора на Платных участках Пользователем, направлять информацию в уполномоченный государственный орган для привлечения к административной ответственности в соответствии с действующим законодательством Республики Казахстан; 
6.1.8. предоставлять уполномоченному государственному органу в области транспорта информацию о крупногабаритных и (или) тяжеловесных транспортных средствах, не имеющих специального разрешения на проезд по Платным участкам;
6.1.9. в случае несвоевременной оплаты за проезд, направить материалы в уполномоченный орган в области транспорта для привлечения к административной ответственности в соответствии с Кодексом РК «Об административных правонарушениях»;
6.1.10. направлять информацию о Пользователях имеющие задолженность за проезд свыше 6 месяцев в «Первое кредитное бюро»; 
6.1.11. вносить изменения или дополнения в условия настоящего Договора, а также в условия оказания Услуг, опубликовав соответствующую информацию в средствах массовой информации или на сайте Оператора;
6.1.12. истребовать с Пользователя сумму задолженности за проезд по Платному участку в судебном порядке;
6.1.13. совершать иные действия, не запрещенные законодательством Республики Казахстан.  
6.2.  Оператор обязан:
6.2.1. предоставлять Пользователю Услуги в соответствии с условиями, определенными Оператором, Правилами и требованиями действующего законодательства Республики Казахстан;
6.2.2. производить взимание платы за проезд по Платному участку в соответствии со Ставками;
6.2.3. предоставлять Пользователям Платного участка информацию о стоимости проезда и протяженности Платного участка, порядке пользования Платным участком, Ставках, порядке и способах оплаты, льготах при оплате, оповещать Пользователей о закрытии Платных участков с учетом погодных условий в зимнее время и других условий;  
6.2.4. устранять неисправности, препятствующие бесперебойному и безопасному проезду транспортных средств по Платному участку.
6.3.	Пользователь имеет право:
6.3.1.получать полную и достоверную информацию об условиях движения по Платному участку; 
6.3.2. получать разъяснения, о причинах прекращения или ограничения движения по Платному участку;
6.3.3. получать полную и достоверную информацию о стоимости проезда и протяженности Платного участка, о порядке пользования Платным участком, Ставках, порядке и способах оплаты, льготах по оплате проезда и других условиях касающихся Платного проезда;
6.3.4. пополнять Лицевой счет Пользователя и/или счет ГРНЗ, используя сервисы предоставляемые Оператором; 
6.3.5. обратиться к Оператору с письменным заявлением о пересмотре расчета начисленной суммы за проезд, в случае если у Пользователя возникнут сомнения относительно нарушений Правил;
6.3.6. на льготный проезд по Платному участку, в соответствии со статьей 5-2 Закона Республики Казахстан «Об автомобильных дорогах»; 
6.3.7. обращаться к Оператору посредством:
– Контакт-центра по короткому номеру телефона 1403;           
– Электронной почты dpad@qaj.kz;
– Официальной перепиской, направленной в адрес Оператора;
– Телеграмм бота https://t.me/kazautozholbot;
– Личного кабинета Пользователя на интернет-ресурсе https://kaztoll.kz.
6.3.8. пользоваться иными правами, предусмотренными законодательством Республики Казахстан;
6.3.9.  ознакомиться с условиями и Ставками на предоставление Услуг.
6.4.	 Пользователь обязан: 
6.4.1.	управлять транспортным средством, соблюдая скоростной режим, а также требования Правил дорожного движения. Не превышать установленные ограничения, при этом учитывая интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения; 
6.4.2.	в случае возникновении препятствия и (или) опасности для движения транспортного средства, принять меры по снижению скорости вплоть до остановки транспортного средства или по безопасному для других участников движения объезду препятствия;
6.4.3.	предъявлять Оператору специальное разрешение на проезд автотранспортного средства, превышающего по габаритам, массе и/или осевым нагрузкам, допустимых параметров транспортных средств в соответствии с действующим законодательством Республики Казахстан;
6.4.4.	осуществлять проезд по соответствующей полосе движения транспортных средств, согласно установленным информационным табло при проезде через ПВП и дорожных знаков; 
6.4.5.	соблюдать дистанцию до движущегося впереди транспортных средств, а также необходимый боковой интервал, обеспечивающий безопасность движения, согласно установленным дорожным знакам и разметке дорожного полотна при прохождении ПВП; 
6.4.6.	обеспечить корректное считывание ГРНЗ специально - оборудованными техническими устройствами СВП, а также установить ГРНЗ на транспортное средство в соответствии с требованиями стандартов Республики Казахстан;
6.4.7.	сохранять фискальный чек и/или иной документ подтверждающий факт оплаты в течение всего времени нахождения на Платном участке;
6.4.8.	по запросу Оператора предоставлять копии документов, удостоверение личности, свидетельство о регистрации транспортного средства для идентификации данных;
6.4.9.	погашать задолженность за проезд по Платным участкам в течение срока, установленного Оператором, указанного в Акте и/или Уведомлении;
6.4.10.	нести иные обязанности, предусмотренные законодательством Республики Казахстан.

7.	Ответственность Сторон

7.1. Стороны несут ответственность за неисполнение или ненадлежащее исполнение договорных обязательств, при этом настоящим соглашаются, что ответственность ограничивается размером прямого ущерба (реальный ущерб) нанесенного Пользователю или Оператору. 
7.2. В случае отсутствия оплаты Пользователем за Услуги, задолженность взыскивается с владельца транспортного средства. 
7.3. В случае причинения Пользователем вреда имуществу Оператора расположенном на Платном участке, Пользователь обязан возместить Оператору все убытки, возникшие в результате причинения вреда.
7.4. Оператор освобождается от ответственности за ненадлежащее оказание Услуги в случаях:
7.4.1. попытки Пользователя осуществить бесплатный проезд по Платному участку;
7.4.2. нарушения Пользователем действующих Правил дорожного движения либо совершения дорожно-транспортного происшествия.
7.5. Оператор и Пользователь несут ответственность в соответствии с действующим законодательством Республики Казахстан.
7.6. Все споры и разногласия по настоящему Договору разрешаются в порядке, установленном действующим законодательством РК.

8.	Обстоятельства непреодолимой силы

8.1.  Стороны освобождаются от ответственности за частичное или полное неисполнение обязательств по Договору, если оно явилось следствием непреодолимой силы, включая: пожар, наводнение, землетрясение, диверсию, военные действия и другие обстоятельства, если они непосредственно повлияли на исполнение договорных обязательств.
8.2. Несвоевременное уведомление об обстоятельствах непреодолимой силы лишает соответствующую Сторону права ссылаться на подобные обстоятельства, если только действие этих обстоятельств не препятствовало отправке такого сообщения. 


9.	Заключение Договора

        9.1. Настоящий Договор вступает в силу с момента присоединения Пользователя к настоящему Договору в соответствии с пунктом 2.2. настоящего Договора и действует до момента его прекращения по основаниям, предусмотренным законодательством Республики Казахстан.

10.	Реквизиты и подписи сторон

 
Оператор:

АО «НК «ҚазАвтоЖол» в лице филиала «Дирекция платных автомобильных дорог»

Юрид. адрес: Республика Казахстан, 010000, г.Нур-Султан, район Сары-Арка, проспект Женіс, 29/1

Факт. адрес: г.Нур-Султан, район Есиль, ул.Д.Кунаева, 10, Блок А.

32 Этаж, Республика Казахстан, 010000

Сайт:www.qaj.kz, https://kaztoll.kz

БИН: 140241014416

ИИК: KZ936010111000191691

КБЕ: 16, БИК: HSBKKZKX

АО «Народный Банк Казахстана»

Тел: 8(7172)648785
<operatorFio>
[ФИО подписанта Оператора]

</operatorFio>
<operatorPosition>
[должность подписанта Оператора]
</operatorPosition>
<textContract>

     подписано ЭЦП

 
Пользователь:
</textContract>
<data>
<companyName>
[Название Пользователя]
</companyName>

<legalAddress>[юридический адрес Пользователя]</legalAddress>
<factAddress>[фактический адрес Пользователя]</factAddress>
<email>[e-mail Пользователя]</email>
<bin>[БИН Пользователя]</bin>
<iik>[ИИК Пользователя]</iik>
<kbe>[КБЕ Пользователя]</kbe>
<bik>[БИК Пользователя]</bik>
<bank>[банк Пользователя]</bank>
<website>[сайт Пользователя]</website>
<phone>[Телефон Пользователя]</phone>

<userPosition>[Должность руководителя Пользователя]</userPosition>



<userFio>[ФИО директора Пользователя]</userFio>
</data>






     подписано ЭЦП

</Contract> 